[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой результат выполнения следующего кода?\n\n```Python\nsets = {3, 4, 5}\nsets.update([1, 2, 3])\nprint(sets)\n```",
        "options": [
            "{1, 2, 3, 4, 5}",
            "{3, 4, 5, 1, 2, 3}",
            "{1, 2, 3, 3, 4, 5}",
            "Ошибка"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что выведет следующая программа?\n\n```Python\nset1 = {1, 2, 3}\nset2 = set1.copy()\nset2.add(4)\nprint(set1)\n```",
        "options": [
            "{1, 2, 3, 4}",
            "{1, 2, 3}",
            "Invalid Syntax",
            "Ошибка"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что выведет следующая программа?\n\n```Python\nset1 = {1, 2, 3}\nset2 = set1.add(4)\nprint(set2)\n```",
        "options": [
            "{1, 2, 3, 4}",
            "{1, 2, 3}",
            "Invalid Syntax",
            "None"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Что выведет следующая программа?\n\n```Python\nset1 = set([ 4, 5, (6, 7)])\nset1.update([10, 11])\nprint(set1)\n```",
        "options": [
            "{4, 5, 6, 7, 10, 11}",
            "{4, 5, 10, 11}",
            "{4, 5, (6, 7), 10, 11}",
            "None"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой синтаксис используется для определения функции в Python?",
        "options": [
            "def",
            "fun",
            "function",
            "define"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Как правильно создать пустой список в Python?",
        "options": [
            "my_list = {}",
            "my_list = ()",
            "my_list = []",
            "my_list = [“”]"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Как преобразовать строку в нижний регистр в Python?",
        "options": [
            "string.upper()",
            "string.lower()",
            "string.capitalize()",
            "string.swapcase()"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой модуль используется для работы с датой и временем в Python?",
        "options": [
            "math",
            "os",
            "datetime",
            "random"
        ],
        "correct_option": 2
    }
]